<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Reiki Exercises</string>
    <string name="_5_dias_de_inicia_ao">Iniciaçao</string>
    <string name="_7_dias_de_caminho">Caminho</string>
    <string name="_5_dias_de_aten_ao_plena">Atençao</string>
    <string name="o_caminho_interior">Interior</string>
    <string name="eleva_ao_de_consciencia">Consciencia</string>
    <string name="infocincodiasiniciacao">SO POR HOJE \n\n Antes de começares os cinco dias, há uma frase que merece atenção e reflexão. Nos preceitos, o Mestre Usui diz «Só por hoje». Este só por hoje não significa que apenas irás fazer neste dia e esqueceres nos próximos. Só por hoje significa a prática da atenção plena - só por hoje, aqui e agora, de mente e coração. Quando iniciares cada um destes dias tenta manter-te no momento presente, saboreando cada lição, o que sentes, o que pensas, e verás que isso faz toda a diferença. \n\n\n COMO REALIZAR OS CINCO DIAS \n\n É muito simples: tenta recolher-te num espaço tranquilo, se quiseres coloca uma música serena, senta-te ou deita-te confortavelmente, de preferência com as costas direitas. No início de cada dia tens um poema do Imperador Meiji, que te poderá ajudar na reflexão. Medita um pouco sobre o que o princípio do dia te diz e o que gostarias de ver transformado em ti. De que forma achas que o Reiki te poderá ajudar a alcançar esse objetivo? \n\n Tem também atenção à tua alimentação e hidratação. Ao longo destes cinco dias, tenta fazer uma alimentação mais equilibrada. Não ingiras em excesso carnes vermelhas, açúcar, álcool e estimulantes como café, chá verde e tabaco. No entanto, não deves deixar algo que te possa criar ansiedade. Uma alimentação equilibrada servirá apenas para preparar o teu corpo para a sintonização. Quanto menos toxinas tiver, melhor. No entanto, nada é impeditivo do teu curso. A hidratação é também muito importante, até para ajudar o organismo a libertar-se de toxinas. Se puderes, bebe 1,5 1 de água por dia, a não ser que te sintas mal por ingerir tanta quantidade. Tendo cuidado com a alimentação e a hidratação, terás o corpo mais harmonizado e com uma maior frequência energética.</string>
    <string name="cincodiasparacomecarreikititulo">CINCO DIAS PARA COMEÇAR A PRATICAR REIKI</string>
    <string name="dia_1_s_por_hoje_sou_calmo">DIA 1 - SÓ POR HOJE, SOU CALMO</string>
    <string name="dia_2_s_por_hoje_confio">DIA 2 - SÓ POR HOJE, CONFIO</string>
    <string name="dia_3_s_por_hoje_sou_grato">DIA 3 - SÓ POR HOJE, SOU GRATO</string>
    <string name="dia_4_s_por_hoje_trabalho_honestamente">DIA 4 - SÓ POR HOJE, TRABALHO HONESTAMENTE</string>
    <string name="dia_5_s_por_hoje_sou_bondoso">DIA 5 - SÓ POR HOJE, SOU BONDOSO</string>
    <string name="a_gua_que_pena_apesar_de_a_fonte_ser_pura_e_clara_a_gua_torna_se_suja_quando_flui_por_um_riacho_polufdo_imperador_meiji">«A água - Que pena, apesar de a fonte ser pura e clara, a água torna-se suja quando flui por um riacho poluido.» \n - Imperador Meiji</string>
    <string name="reflex_o">REFLEXÃO</string>
    <string name="como_s_perante_a_vida_e_perante_os_desafios_que_te_surgem_n_n_como_queres_ou_achas_que_o_reiki_pode_ajudar_te_com_as_tuas_quest_es">-> Como és perante a vida e perante os desafios que te surgem? \n\n-> Como queres ou achas que o Reiki pode ajudar-te com as tuas questões?</string>
    <string name="escreve_a_observa_ao">Escreve a observaçao</string>
    <string name="o_que_podes_fazer">O QUE PODES FAZER</string>
    <string name="observa_que_situa_es_que_te_fazem_perder_a_calma_consegues_perceber_que_rea_es_tem_o_teu_corpo_quando_perdes_a_calma_ou_quando_v_s_algu_m_a_perder_a_calma">Observa que situações que te fazem perder a calma. Consegues perceber que reações tem o teu corpo quando perdes a calma ou quando vês alguém a perder a calma?</string>
    <string name="gravar">Gravar</string>
    <string name="image">image</string>
    <string name="cincodias_iniciacao">5 Dias para iniciaçao do Reiki</string>
    <string name="setedias_caminho">7 Dias de Caminho</string>
    <string name="cincodias_atencaoplena">5 Dias de Atençao Plena</string>
    <string name="vinteumdias_caminhointerior">O Caminho interior em 21 Dias</string>
    <string name="cincodias_elevacaoconsciencia">5 Dias para elevaçao da Consciencia</string>
    <string name="reminisc_ncia_liderando_o_pais_para_que_seja_visto_como_bom_fa_o_o_meu_melhor_usando_as_minhas_faculdades_ao_m_ximo_n_imperador_meiji">«Reminiscéncia - Liderando o pais para que seja visto como bom, faço o meu melhor usando as minhas faculdades ao máximo.» \n- Imperador Meiji</string>
    <string name="tens_confian_a_em_t_mesmo_consegues_confiar_nos_outros_n_n_achas_que_consegues_dar_o_teu_melhor_e_sentes_te_reconhecido_por_isso_ou_sentes_necessidade_de_ser_reconhecido_por_isso"><![CDATA[-> Tens confiança em tí mesmo? Consegues confiar nos outros? \n\n-> Achas que consegues dar o teu melhor e sentes-te reconhecido por isso, ou sentes necessidade de ser reconhecido por isso?]]></string>
    <string name="o_que_achas_que_a_vida_tem_reservado_para_ti_sentes_te_confiante_do_teu_papel_na_vida_e_do_que_podes_fazer_por_ti_mesmo_e_pelos_outros">O que achas que a vida tem reservado para ti? Sentes-te confiante do teu papel na vida e do que podes fazer por ti mesmo e pelos outros?</string>
    <string name="jornal_tanta_gente_l_o_jornal_por_conseguinte_dever_se_ia_escrever_sobre_o_que_significativo_em_vez_do_mundano_n_imperador_meiji">«Jornal - Tanta gente lê o jornal, por conseguinte dever-se-ia escrever sobre o que é significativo, em vez do mundano.»\n-Imperador Meiji</string>
    <string name="a_gratid_o_significativa_para_ti_de_que_maneira_a_expressas_n_n_o_que_achas_que_preciso_para_haver_mais_gratid_o_no_mundo"><![CDATA[-> A gratidão é significativa para ti? De que maneira a expressas?\n\n-> O que achas que é preciso para haver mais gratidão no mundo?]]></string>
    <string name="a_gratid_o_traz_nos_uma_liberdade_incr_vel_e_uma_grande_capacidade_de_desapego_e_de_entendimento_sobre_as_coisas_hoje_tenta_fazer_o_seguinte_exerc_cio_n_agradece_algo_de_bom_que_te_tenha_acontecido_n_agradece_algo_de_mau_que_te_tenha_acontecido_n_como_te_sentiste">A gratidão traz-nos uma liberdade incrível e uma grande capacidade de desapego e de entendimento sobre as coisas. Hoje, tenta fazer o seguinte exercício:\n * Agradece algo de bom que te tenha acontecido;\n * Agradece algo de mau que te tenha acontecido.\n Como te sentiste?</string>
    <string name="pr_tica_a_menos_que_o_teu_trabalho_aponte_para_o_bem_estar_geral_muito_dif_cil_conduzir_os_povos_neste_mundo_n_imperador_meiji">«Prática - A menos que o teu trabalho aponte para o bem-estar geral, é muito difícil conduzir os povos neste mundo.»\n-Imperador Meiji</string>
    <string name="a_honestidade_importante_para_ti_n_n_s_honesto_contigo_mesmo"><![CDATA[-> A honestidade é importante para ti?\n\n-> És honesto contigo mesmo?]]></string>
    <string name="como_costumas_encarar_a_honestidade_achas_que_algo_importante_os_outros_terem_contigo_e_tu_com_eles_ndesenvolves_essa_honestidade_contigo_mesmo_nhoje_experimenta_falar_contigo_mesmo_primeiro_coisas_simples_como_uma_conversa_de_amigos_ndepois_experimenta_falar_contigo_sobre_as_coisas_que_te_preocupam_n_como_te_sentes_nessa_intimidade_contigo_mesmo">Como costumas encarar a honestidade? Achas que é algo importante os outros terem contigo e tu com eles?\nDesenvolves essa honestidade contigo mesmo?\nHoje, experimenta falar contigo mesmo. Primeiro coisas simples, como uma conversa de amigos;\nDepois experimenta falar contigo sobre as coisas que te preocupam.\n Como te sentes nessa intimidade contigo mesmo?</string>
    <string name="como_esperas_que_os_outros_sejam_bondosos_para_ti_n_nde_que_forma_achas_que_o_reiki_te_ajudar_com_a_bondade">Como esperas que os outros sejam bondosos para ti?\n\nDe que forma achas que o Reiki te ajudará com a bondade?</string>
    <string name="neste_dia_observa_te_na_qualidade_de_pessoa_bondosa_como_recebes_os_gestos_dos_outros_mesmo_que_n_o_sejam_bondosos_e_como_tu_s_bondoso_para_com_os_outr_s_nexperimenta_observar_o_que_te_rodeia_quando_est_s_a_caminho_do_trabalho_ou_de_casa_de_que_forma_te_faz_sentido_a_vida_e_o_espa_o_que_ela_ocupa_em_ti">Neste dia observa-te na qualidade de pessoa bondosa. Como recebes os gestos dos outros, mesmo que não sejam bondosos, e como tu és bondoso para com os outrós.\nExperimenta observar o que te rodeia quando estás a caminho do trabalho ou de casa, de que forma te faz sentido a vida e o espaço que ela ocupa em ti.</string>
    <string name="muitoobrigadoporcuidaresdeti">MUITO OBRIGADO POR CUIDARES DE TI</string>
    <string name="muitoobrigadopelos5dias">Muito obrigado por este teu processo de cinco dias. Espero que tenha sido muito positivo para ti e te tenha despertado o gosto pela transformação. Com um curso de Nível 1, irás ver como podes fazer essa transformação de forma consistente. \n\nO Mestre Usui dizia que o Reiki e a arte secreta de convidar a felicidade com muita razão. O Reiki pede trabalho, constância e acima de tudo vivência. É isso que nos ajuda a ser felizes e a fazer cada vez melhor.\nEstes cinco dias foram apenas uma introdução à reflexão e aos objetivos que possas querer alcançar com a tua prática de Reiki. Quando começares a trabalhar com a energia, irás também poder trabalhar as questões que observaste.\nNão tenhas pressa, é como construir uma casa:\n\nDemora tempo e, com quanto mais amor deres cada passo, mais sólida essa tua construção, sem limites, ficará.\n\nSó por hoje, sou grato.</string>
    <string name="fechar">Fechar</string>
    <string name="dia_1_muladhara">DIA 1 - MULADHARA</string>
    <string name="dia_2_svadhisthana">DIA 2 - SVADHISTHANA</string>
    <string name="dia_3_manipura">DIA 3 – MANIPURA</string>
    <string name="dia_4_anahata">DIA 4 - ANAHATA</string>
    <string name="dia_5_vishuddha">DIA 5 - VISHUDDHA</string>
    <string name="dia_6_ajna">DIA 6 - AJNA</string>
    <string name="dia_7_sahasrara">DIA 7 - SAHASRARA</string>
    <string name="o_nosso_corpo_tem_uma_sabedoria_n_s_desconhecemos_damos_lhe_ordens_que_n_o_fazem_sentido_algum_n_henry_miller_n_n_nhoje_iniciamos_o_primeiro_dia_do_nosso_caminho_uma_viagem_conjunta_mas_de_viv_ncia_muito_pessoal_e_interior_e_assim_mesmo_a_vida_quando_caminhamos_mais_despertos_trabalhamos_o_interior_para_podermos_dar_mais_para_o_exterior_desejo_te_um_caminho_muito_bonito_e_cheio_de_alegria_n_n_n_o_sigas_o_passado_n_o_te_percas_no_futuro_o_passado_j_n_o_existe_o_futuro_ainda_n_o_chegou_observando_profundamente_a_vida_como_ela_aqui_e_agora_permanecemos_equilibrados_e_livres_n_koan_zen_n_nneste_primeiro_dia_no_caminho_vais_trabalhar_o_estar_no_aquie_agora_a_consci_ncia_da_tua_raiz_e_a_import_ncia_do_presente_n_o_te_apegues_ao_que_se_passou_nem_desejes_tanto_o_que_vai_acontecer_s_consegues_ser_feliz_agora_nse_puderes_arranja_um_caderno_para_colocares_as_quest_es_e_as_tuas_reflex_es_ir_ajudar_te_a_compreenderes_o_conjunto_de_todo_este_trabalho_e_a_perceberes_no_futuro_como_cresceste_n_n_como_te_sentes_neste_momento_n_achas_que_est_s_muito_agarrado_ao_passado_ou_a_querer_viver_o_futuro_n_como_te_encontras_com_a_vida_aqui_e_agora_sentes_te_feliz_n_o_que_achas_que_te_impede_de_ser_feliz_neste_exato_momento_n_o_que_vais_fazer_para_te_tornares_feliz_em_cada_momento_no_presente_n_n_na_tua_raiz_o_que_te_liga_terra_s_pessoas_e_a_constru_o_da_tua_tribo_e_do_teu_poder_neste_momento_e_a_tua_afirma_o_e_concretiza_o_e_a_sobreviv_ncia_enquanto_ser_com_a_cor_vermelha_n_o_tens_medo_e_tens_for_a_a_vibra_o_mais_baixa_de_todos_os_chacras_mas_a_que_d_resistencia_ao_teu_corpo_que_um_templo_sagrado_como_te_d_s_com_o_chacra_da_raiz_sentes_te_no_aqui_e_agora_enraizas_te_sentes_te_integrado_consegues_usar_o_vermelho">«O nosso corpo tem uma sabedoria que nós desconhecemos. Damos-lhe ordens que não fazem sentido algum.»\n-Henry Miller\n\n\nHoje iniciamos o primeiro dia do nosso caminho. Uma viagem conjunta mas de vivência muito pessoal e interior. E assim mesmo a vida, quando caminhamos mais despertos. Trabalhamos o interior para podermos dar mais para o exterior. Desejo-te um caminho muito bonito e cheio de alegria.\n\n«Não sigas o passado; não te percas no futuro. O passado já não existe; o futuro ainda não chegou. Observando profundamente a vida como ela é, aqui e agora, permanecemos equilibrados e livres.»\n-Koan Zen\n\nNeste primeiro dia no caminho vais trabalhar o estar no aquie agora, a consciência da tua raiz e a importância do presente. Não te apegues ao que se passou, nem desejes tanto o que vai acontecer. Só consegues ser feliz agora.\nSe puderes, arranja um caderno para colocares as questões e as tuas reflexões. Irá ajudar-te a compreenderes o conjunto de todo este trabalho e a perceberes no futuro como cresceste.\n\n* Como te sentes neste momento?\n* Achas que estás muito agarrado ao passado ou a querer viver o futuro?\n* Como te encontras com a vida, aqui e agora? Sentes-te feliz?\n* O que achas que te impede de ser feliz neste exato momento?\n* O que vais fazer para te tornares feliz em cada momento, no presente?\n\n\nA tua raiz é o que te liga à terra, às pessoas. E a construção da tua tribo e do teu poder, neste momento. E a tua afirmação e concretização. E a sobrevivência enquanto ser. Com a cor vermelha não tens medo e tens força. É a vibração mais baixa de todos os chacras, mas é a que dá resistencia ao teu corpo, que é um templo sagrado. Como te dás com o Chacra da Raiz? Sentes-te no aqui e agora? Enraizas-te? Sentes-te integrado? Consegues usar o vermelho?</string>
    <string name="pr_ticas">PRÁTICAS</string>
    <string name="neste_primeiro_dia_guarda_um_momento_para_tomares_consci_ncia_de_ti_mesmo_sente_os_teus_pes_no_ch_o_eo_ar_que_inspiras_toma_consci_ncia_de_cada_momento_nico_de_vida_s_por_hoje_como_o_enraizamento_importante_dedica_te_a_esta_pr_tica_v_rias_vezes_por_dia_se_te_desenraizares_com_frequ_ncia_n_o_te_preocupes_normal_e_o_teu_corpo_energ_tico_vai_aprendendo_a_enraizar_se_ao_longo_do_dia_vai_tendo_consci_ncia_do_momento_presente_sente_o_ar_o_que_v_s_o_que_tocas_o_que_saboreias">Neste primeiro dia guarda um momento para tomares consciência de ti mesmo. Sente os teus pes no chảo eo ar que inspiras, Toma consciência de cada momento único de vida… Só por hoje. Como o enraizamento é importante, dedica-te a esta prática várias vezes por dia. Se te desenraizares com frequência não te preocupes, é normal e o teu corpo energético vai aprendendo a enraizar-se. Ao longo do dia vai tendo consciência do momento presente… Sente o ar, o que vês, o que tocas, o que saboreias.</string>
    <string name="t_cnicas_de_reiki">TÉCNICAS DE REIKI</string>
    <string name="como_hoje_trabalhamos_o_aqui_e_agora_a_melhor_forma_de_o_fazer_atrav_s_da_medita_o_gassho_n_ncome_a_da_seguinte_forma_n_n1_liga_te_energia_reiki_n2_deixa_fluir_para_a_mente_e_para_o_cora_o_n3_recita_os_cinco_princ_pios_n4_observa_como_est_s_sente_te_n5_pratica_o_enraizamento_o_banho_seco_e_a_chuva_de_reiki_n6_observa_como_est_s_novamente_n7_senta_te_confortavelmente_e_coloca_as_m_os_em_gassho_junto_n8_recita_os_cinco_princ_pios_lentamente_e_sente_a_vibra_o_de_cada_um_no_teu_corpo_e_a_aura_n9_concentra_te_apenas_na_respira_o_e_imagina_que_inspiras_reiki_n_o_s_pelo_chacra_da_coroa_e_pelo_nariz_como_tamb_m_pelos_dedos_m_dios_n10_se_te_concentrares_na_entrada_de_energia_pelo_dedo_m_dio_ter_s_mais_serenidade_e_verificar_s_como_a_energia_entra_em_ti_n11_se_puderes_efetua_este_exerc_cio_durante_10_minutos_n12_no_final_agradece">Como hoje trabalhamos o aqui e agora, a melhor forma de o fazer é através da meditação Gassho.\n\nComeça da seguinte forma:\n\n1- Liga-te à energia Reiki;\n2- Deixa fluir para a mente e para o coração;\n3- Recita os Cinco Princípios;\n4- Observa como estás, sente-te;\n5- Pratica o enraizamento, o banho seco e a chuva de Reiki;\n6- Observa como estás, novamente;\n7- Senta-te confortavelmente e coloca as mãos em Gassho junto\n8- Recita os Cinco Princípios lentamente e sente a vibração de cada um no teu corpo e a aura;\n9- Concentra-te apenas na respiração e imagina que inspiras Reiki não só pelo Chacra da Coroa e pelo nariz como também pelos dedos médios;\n10- Se te concentrares na entrada de energia pelo dedo médio, terás mais serenidade e verificarás como a energia entra em ti;\n11- Se puderes, efetua este exercício durante 10 minutos:\n12- No final, agradece.</string>
    <string name="muitas_vezes_as_m_os_ir_o_resolver_um_mist_rio_com_que_o_intelecto_tem_lutado_em_v_o_carl_g_jung_n_nneste_segundo_dia_de_reflex_o_e_trabalho_interior_vamos_dedicar_nos_ao_nosso_segundo_chacra_observar_os_objetivos_de_vida_a_nossa_liberdade_e_a_presen_a_no_mundo_observa_as_seguintes_quest_es_e_tenta_perceber_como_tens_estado_perante_ti_mesmo_e_ante_os_que_te_rodeiam_n_n_praticas_os_cinco_princ_pios_e_consegues_senti_los_em_ti_fazem_parte_do_teu_quotidiano_e_sentes_a_transforma_o_que_eles_te_trazem_n_consegues_aplicar_o_segundo_princ_pio_s_por_hoje_sou_calmo_nas_situa_es_mais_dif_ceis_se_n_o_o_que_achas_que_te_podia_ajudar_a_conseguir_o_que_vais_fazer_para_seres_mais_equilibrado_nas_tuas_decis_es_n_qual_o_teu_maior_objetivo_de_vida_neste_momento_est_s_com_for_a_para_o_realizar_se_n_o_como_achas_que_vais_conseguir_e_de_que_forma_o_reiki_poder_ajudar_n_no_chacra_espl_nico_trabalha_com_os_objetivos_de_vida_a_liberdade_a_alegria_a_criatividade_a_sexualidade_a_rela_o_intima_com_o_outro_os_rg_os_sexuais_verifica_estas_situa_es_em_ti_n_n_como_te_relacionas_com_os_outros_sentes_te_uma_pessoa_envolvente_e_carism_tica_n_tens_objetivos_de_vida_n_sentes_te_uma_pessoa_livre_ou_constrangida_porque_n_n_quando_admiro_a_maravilha_de_um_p_r_do_sol_ou_a_beleza_da_lua_a_minha_alma_expande_se_em_rever_ncia_ao_criador_mahatma_gandhi">«Muitas vezes, as mãos irão resolver um mistério com que o intelecto tem lutado em vão.» - Carl G. Jung\n\nNeste segundo dia de reflexão e trabalho interior, vamos dedicar-nos ao nosso segundo chacra – observar os objetivos de vida, a nossa liberdade e a presença no mundo. Observa as seguintes questões e tenta perceber como tens estado perante ti mesmo e ante os que te rodeiam:\n\n* Praticas os Cinco Princípios e consegues senti-los em ti? Fazem parte do teu quotidiano e sentes a transformação que eles te trazem?\n* Consegues aplicar o segundo princípio, só por hoje, sou calmo, nas situações mais difíceis? Se não, o que achas que te podia ajudar a conseguir? O que vais fazer para seres mais equilibrado nas tuas decisões?\n* Qual o teu maior objetivo de vida neste momento? Estás com força para o realizar? Se não, como achas que vais conseguir e de que forma o Reiki poderá ajudar?\n\nO Chacra Esplénico trabalha com os objetivos de vida, a liberdade, a alegria, a criatividade, a sexualidade, a relação intima com o outro, os órgãos sexuais. Verifica estas situações em ti:\n\n* Como te relacionas com os outros? Sentes-te uma pessoa envolvente e carismática?\n* Tens objetivos de vida?\n* Sentes-te uma pessoa livre ou constrangida? Porque?\n\n«Quando admiro a maravilha de um pôr do sol ou a beleza da Lua, a minha alma expande-se em reverência ao Criador.»- Mahatma Gandhi</string>
    <string name="para_trabalhares_o_chacra_espl_nico_tens_de_fazer_atividades_que_te_tragam_realiza_o_exerc_cio_fisico_brincar_rir_apanhar_sol_e_coisas_que_te_disponham_interiormente_que_te_fa_am_sentir_vivo">Para trabalhares o Chacra Esplénico tens de fazer atividades que te tragam realização: exercício fisico, brincar, rir, apanhar sol e coisas que te disponham interiormente, que te façam sentir vivo.</string>
    <string name="ao_fazeres_o_teu_autotratamento_coloca_a_inten_o_de_te_preencher_de_vitalidade_e_alegria_a_alegria_muito_importante_para_o_chacra_espl_nico_n_purifica_as_tuas_emo_es_com_o_hesso_chiryo_que_uma_t_cnica_muito_vital_para_a_desintoxica_o_n_pratica_o_banho_seco_e_a_chuva_de_reiki_para_eliminares_algo_que_tenha_ficado_na_tua_aura_com_a_limpeza">* Ao fazeres o teu autotratamento, coloca a intenção de te preencher de vitalidade e alegria. A alegria é muito importante para o Chacra Esplénico;\n* Purifica as tuas emoções com o Hesso Chiryo, que é uma técnica muito vital para a desintoxicação;\n* Pratica o banho seco e a chuva de Reiki, para eliminares algo que tenha ficado na tua aura com a limpeza.</string>
    <string name="qual_era_o_teu_rosto_original_aquele_que_possu_as_antes_de_nascer_koan_zen_n_nhoje_ir_s_ao_encontro_do_teu_poder_pessoal_para_o_consolidar_torna_esse_teu_poder_numa_for_a_para_ajudar_os_outros_e_a_ti_mesmo_ns_por_hoje_sou_grato_de_que_s_grato_no_koan_zen_remete_para_a_reflex_o_de_quem_sou_eu_verdadeiramente_esta_procura_pelo_eu_pela_verdadeira_identidade_torna_se_num_caminho_mais_sereno_quando_preenchido_pela_gratid_o_agrade_o_por_tudo_o_que_sou_incluindo_as_partes_que_s_o_m_s_poderia_dizer_menos_boas_mas_n_o_precisamos_de_identificar_claramente_aquilo_que_muitas_vezes_escondemos_e_luz_da_gratid_o_unir_nos_num_todo_tu_s_um_todo_pleno_das_coisas_que_s_o_m_s_e_boas_e_o_resultado_dessa_uni_o_o_ser_incr_vel_que_tu_manifestas_a_dentro_est_uma_luz_extraordin_ria_s_tu_neste_dia_do_caminho_sente_te_sente_o_teu_poder_interior_rev_estas_quest_es_n_n_sei_reconhecer_os_meus_limites_se_n_o_o_que_preciso_para_me_conhecer_melhor_n_sei_agradecer_por_todas_as_li_es_que_eu_mesmo_me_atribuo_na_vida_n_sei_usar_o_meu_poder_pessoal_para_me_construir_e_ajudar_os_outros_a_constru_rem_se_se_n_o_o_que_preciso_para_o_fazer_n_no_chacra_do_plexo_solar_manipura_n_no_plexo_solar_a_fonte_do_nosso_poder_pessoal_visualiza_o_como_um_sol_e_compreender_s_que_a_que_reside_a_tua_for_a_interior_direita_tem_o_figado_e_esquerda_o_ba_o_a_depura_o_e_os_pensamentos_o_plexo_solar_tamb_m_chamado_chacra_simp_tico_porque_se_lembra_de_absorver_a_energia_dissonante_que_o_rodeia_provocando_incha_o_na_barriga_sensa_o_extrema_de_acumula_o_e_mal_estar_tudo_porque_n_o_est_capaz_de_processar_e_de_transformar_a_energia_que_absorveu_este_o_chacra_pelo_qual_comunicamos_as_nossas_emo_es_basta_reparar_que_cruzamos_os_bra_os_frente_ao_plexo_solar_quando_queremos_fechar_nos_para_os_outros_nesta_base_de_poder_reflete_tamb_m_no_seguinte_n_n_sei_lidar_com_as_minhas_emo_es_n_conhe_o_me_na_totalidade_e_identifico_o_que_preciso_n_sou_dependente_de_alguma_forma_n_tenho_problemas_na_zona_da_barriga">«Qual era o teu rosto original, aquele que possuías antes de nascer?» – Koan Zen\n\nHoje irás ao encontro do teu poder pessoal para o consolidar. Torna esse teu poder numa força para ajudar os outros e a ti mesmo.\nSó por hoje, sou grato... De que és grato?\nO Koan Zen remete para a reflexão de «quem sou eu verdadeiramente?». Esta procura pelo eu, pela verdadeira identidade, torna-se num caminho mais sereno quando é preenchido pela gratidão – agradeço por tudo o que sou, incluindo as partes que são más. Poderia dizer «menos boas» mas não, precisamos de identificar claramente aquilo que muitas vezes escondemos e, à luz da gratidão, unir-nos num todo. Tu és um todo, pleno das coisas que são más e boas, e o resultado dessa união é o ser incrível que tu manifestas. Aí dentro está uma luz extraordinária - és tu. Neste dia do caminho, sente-te. Sente o teu poder interior! Revê estas questões:\n\n* Sei reconhecer os meus limites? Se não, o que preciso para me conhecer melhor?\n* Sei agradecer por todas as lições que eu mesmo me atribuo na vida?\n* Sei usar o meu poder pessoal para me construir e ajudar os outros a construírem-se? Se não, o que é preciso para o fazer?\n\nO CHACRA Do PLEXO SOLAR – MANIPURA\n\nO Plexo Solar é a fonte do nosso poder pessoal. Visualiza-o como um Sol e compreenderás que é aí que reside a tua força interior. À direita tem o figado e à esquerda o baço - a depuração e os pensamentos. O Plexo Solar também é chamado Chacra Simpático, porque se lembra de absorver a energia dissonante que o rodeia, provocando inchaço na barriga, sensação extrema de acumulação e mal-estar, tudo porque não está capaz de processar e de transformar a energia que absorveu. Este é o chacra pelo qual comunicamos as nossas emoções; basta reparar que cruzamos os braços frente ao Plexo Solar quando queremos fechar-nos para os outros. Nesta base de poder, reflete também no seguinte:\n\n* Sei lidar com as minhas emoções?\n* Conheço-me na totalidade e identifico o que preciso?\n* Sou dependente de alguma forma?\n* Tenho problemas na zona da barriga?</string>
    <string name="o_teu_trabalho_com_o_plexo_solar_passa_por_compreenderes_e_aceitares_o_teu_poder_pessoal_imagina_um_grande_sol_forte_e_incrivelmente_quente_coloca_o_no_teu_chacra_do_plexo_solar_como_te_sentes">O teu trabalho com o Plexo Solar passa por compreenderes e aceitares o teu poder pessoal. Imagina um grande Sol, forte e incrivelmente quente - coloca-o no teu Chacra do Plexo Solar. Como te sentes?</string>
    <string name="depois_do_teu_autotratamento_coloca_uma_m_o_no_plexo_solar_e_outra_no_chacra_card_aco_pois_vai_ajudar_te_a_harmonizar_as_emo_es_com_o_amor_incondicional_deixa_te_estar_assim_por_algum_tempo_n_ao_longo_do_dia_tenta_colocar_assim_as_maos_em_momentos_de_repouso_sentes_te_bem">* Depois do teu autotratamento, coloca uma mão no Plexo Solar e outra no Chacra Cardíaco, pois vai ajudar-te a harmonizar as emoções com o amor incondicional. Deixa-te estar assim por algum tempo;\n* Ao longo do dia tenta colocar assim as maos, em momentos de repouso. Sentes-te bem?</string>
    <string name="o_reiki_a_arte_secreta_de_convidar_a_felicidade_mikao_usui_n_nno_n_mero_quatro_encontras_a_estabilidade_os_quatro_lados_o_quadrado_o_quarto_chacra_o_card_aco_o_amor_incondicional_ressoa_com_o_reiki_e_com_o_quarto_chacra_sente_o_s_por_hoje_trabalho_honestamente_trabalho_a_verdade_e_partilho_em_verdade_assim_o_quarto_princ_pio_do_reiki_que_coincide_com_o_quarto_chacra_o_card_aco_quando_o_cora_o_bate_e_trabalha_tudo_funciona_e_o_mundo_interior_cresce_em_beleza_e_transborda_para_o_exterior_o_cora_o_pede_simplicidade_e_preenchimento_este_n_o_pode_ser_exterior_mas_interior_eu_sou_pleno_em_mim_consegues_sentir_desta_forma_n_n_sentes_te_preenchido_totalmente_se_n_o_o_que_achas_que_falta_e_de_que_maneira_o_poder_s_preencher_n_o_que_te_pede_o_cora_o_neste_preciso_momento_se_escutas_consegues_cumprir_o_que_ele_precisa_n_no_quarto_chacra_tamb_m_chamado_inviol_vel_este_tesouro_que_temos_no_peito_o_amor_incondicional_o_jardim_da_nossa_compaix_o_e_inestim_vel_e_a_fonte_inesgot_vel_do_que_h_de_mais_precioso_0_amor_nquando_temos_o_cora_o_predisposto_tudo_flui_n_o_interessa_quem_esta_a_frente_flui_a_energia_cumpre_o_seu_prop_sito_e_n_s_sentimo_nos_realizados_o_chacra_card_aco_o_motor_do_reiki_e_da_evolu_o_da_nossa_consci_ncia_escuta_o_que_ele_tem_para_te_dizer_n_n_costumas_escutar_o_teu_cora_o_o_que_te_diz_com_frequ_ncia_n_achas_que_tens_mais_para_dar_do_que_para_receber_porque_n_sabes_receber_de_certeza">«O Reiki é a arte secreta de convidar a felicidade.» – Mikao Usui\n\nNo número quatro encontras a estabilidade: os quatro lados, o quadrado, o quarto chacra-o Cardíaco. O amor incondicional ressoa com o Reiki e com o quarto chacra. Sente-o. Só por hoje, trabalho honestamente - trabalho a verdade e partilho em verdade. Assim é o quarto princípio do Reiki, que coincide com o quarto chacra o Cardíaco. Quando o coração bate e trabalha, tudo funciona e o mundo interior cresce em beleza e transborda para o exterior. O coração pede simplicidade e preenchimento. Este não pode ser exterior mas interior. Eu sou, pleno em mim. Consegues sentir desta forma?\n\n* Sentes-te preenchido? Totalmente? Se não, o que achas que falta e de que maneira o poderás preencher?\n* O que te pede o coração neste preciso momento? Se escutas, consegues cumprir o que ele precisa?\n\nO quarto chacra é também chamado «inviolável». Este tesouro que temos no peito, o amor incondicional, o jardim da nossa compaixão, e inestimável e é a fonte inesgotável do que há de mais precioso-0 amor.\nQuando temos o coração predisposto tudo flui – não interessa quem esta a frente, flui. A energia cumpre o seu propósito e nós sentimo-nos realizados. O Chacra Cardíacoéo motor do Reiki e da evolução da nossa consciência - escuta o que ele tem para te dizer.\n\n* Costumas escutar o teu coração? O que te diz com frequência?\n* Achas que tens mais para dar do que para receber? Porque?\n* Sabes receber? De certeza?</string>
    <string name="coloca_as_m_os_no_chacra_card_aco_na_regi_o_do_timo_e_deixa_fluir_reiki_sente_o_calor_agrad_vel_da_energia_a_preencher_o_teu_peito_e_a_fazer_com_que_o_teu_jardim_interior_cres_a_e_fique_brilhante_sorri_interiormente">Coloca as mãos no Chacra Cardíaco, na região do timo, e deixa fluir Reiki. Sente o calor agradável da energia a preencher o teu peito e a fazer com que o teu jardim interior cresça e fique brilhante. Sorri interiormente.</string>
    <string name="depois_do_autotratamento_pratica_o_nentatsu_esvazia_a_mente_coloca_a_virtude_que_queres_alcan_ar_e_deixa_fluir_o_reiki_para_que_essa_virtude_cres_a_como_te_sentes">* Depois do autotratamento, pratica o Nentatsu. Esvazia a mente, coloca a virtude que queres alcançar e deixa fluir o Reiki, para que essa virtude cresça. Como te sentes?</string>
    <string name="nada_te_posso_dar_a_n_o_ser_a_oportunidade_o_impulso_a_chave_eu_ajudarei_a_tornar_vis_vel_o_teu_pr_prio_mundo_e_isso_tudo_hermann_hesse_n_ncomunicar_preciso_mas_quando_faz_lo_e_como_o_fazer_ns_por_hoje_sou_bondoso_o_que_te_diz_esta_bondade_n_n_que_bondade_tens_para_contigo_n_que_bondade_tens_para_com_os_outros_n_achas_te_mais_bondoso_para_contigo_do_que_para_os_outros_porqu_n_nneste_processo_de_trabalhar_a_bondade_n_o_precisamos_de_muitas_palavras_mas_de_sentir_corretamente_os_dois_cora_es_a_trabalharem_mente_e_cora_o_sentes_essa_harmonia_e_a_plena_comunica_o_n_no_chacra_lar_ngeo_a_porta_o_canal_entre_esses_dois_cora_es_como_est_essa_tua_porta_no_quinto_chacra_o_da_comunica_o_que_tamb_m_tem_a_ver_com_a_bondade_do_quinto_princ_pio_e_o_chacra_da_express_o_do_di_logo_interior_e_exterior_do_comum_e_do_extrassensorial_comunicar_preciso_e_de_todas_as_formas_com_bondade_a_lua_representada_no_vishuddha_a_nossa_parte_ps_quica_e_oculta_assim_a_comunica_o_tem_algo_de_extraordin_rio_de_al_m_mat_ria_a_comunica_o_com_o_universo_e_com_a_vida_reflete_sobre_as_seguintes_quest_es_n_n_sabes_comunicar_contigo_e_com_os_outros_n_escutas_a_sabedoria_da_vida_e_sabes_comunic_la_aos_outros_n_ouves_o_que_o_universo_tem_para_ti_compreendes_verdadeiramente_a_dimens_o_espiritual">«Nada te posso dar a não ser a oportunidade, o impulso, a chave. Eu ajudarei a tornar visível o teu próprio mundo, e isso é tudo.» - Hermann Hesse\n\nComunicar é preciso, mas quando fazê-lo?E como o fazer?\nSó por hoje, sou bondoso. O que te diz esta bondade?\n\n* Que bondade tens para contigo?\n* Que bondade tens para com os outros?\n* Achas-te mais bondoso para contigo do que para os outros? Porquê?\n\nNeste processo de trabalhar a bondade, não precisamos de muitas palavras mas de sentir corretamente os dois corações a trabalharem - mente e coração. Sentes essa harmonia e a plena comunicação?\n\nO Chacra Laríngeo é a porta, o canal entre esses dois corações. Como está essa tua porta?\nO quinto chacra é o da comunicação, que também tem a ver com a bondade do quinto princípio. E o chacra da expressão, do diálogo interior e exterior, do comum e do extrassensorial. Comunicar é preciso e de todas as formas… com bondade. A Lua, representada no Vishuddha, é a nossa parte psíquica e oculta; assim, a comunicação tem algo de extraordinário, de além-matéria é a comunicação com o Universo e com a vida. Reflete sobre as seguintes questões:\n\n* Sabes comunicar contigo? E com os outros?\n* Escutas a sabedoria da vida e sabes comunicá-la aos outros?\n* Ouves o que o Universo tem para ti? Compreendes verdadeiramente a dimensão espiritual?</string>
    <string name="tratar_o_chacra_lar_ngeo_nem_sempre_confort_vel_como_p_r_as_m_os_relaxa_coloca_uma_m_o_perto_da_base_do_pesco_o_em_contacto_com_a_tiroide_e_a_outra_mais_abaixo_em_contacto_com_o_timo_assim_est_s_a_trabalhar_a_comunica_o_com_o_amor_incondicional_o_quinto_chacra_com_o_quinto_princ_pio_0_que_sentes_nn_o_te_esque_as_de_colocar_a_inten_o_a_bondade_para_contigo_mesmo_a_harmonia_o_amor">Tratar o Chacra Laríngeo nem sempre é confortável… Como pôr as mãos? Relaxa. Coloca uma mão perto da base do pescoço, em contacto com a tiroide, e a outra mais abaixo, em contacto com o timo. Assim estás a trabalhar a comunicação com o amor incondicional o quinto chacra com o quinto princípio. 0 que sentes?\nNão te esqueças de colocar a intenção - a bondade (para contigo mesmo), a harmonia, o amor.</string>
    <string name="faz_medita_o_gassho_e_recita_audivelmente_os_cinco_princ_pios_do_reiki_f_los_vibrar_atrav_s_do_chacra_card_aco_saiu_mais_forte">Faz meditação Gassho e recita audivelmente os Cinco Princípios do Reiki. Fá-los vibrar através do Chacra Cardíaco. Saiu mais forte?</string>
    <string name="exige_muito_de_ti_e_espera_pouco_dos_outros_assim_evitar_s_muitos_aborrecimentos_conf_cio_n_nest_s_no_dia_da_consci_ncia_e_da_vis_o_interior_e_a_nossa_consci_ncia_que_observa_e_que_cresce_com_a_pr_tica_dos_princ_pios_quanto_mais_conscientes_ficamos_mais_felizes_somos_mais_independentes_nos_tornamos_e_compreendemos_o_nosso_papel_no_universo_a_par_com_o_de_todos_os_outros_e_ent_o_temos_de_nos_perguntar_n_n_oue_consci_ncia_tenho_de_mim_sei_quem_sou_n_aceito_o_meu_papel_e_o_papel_dos_outros_na_vida_se_n_o_porqu_n_quero_verdadeiramente_ser_consciente_ou_prefer_vel_por_enquanto_n_o_estar_muito_consciente_n_na_terceira_vis_o_rege_a_tua_intui_o_a_capacidade_de_ir_ao_mais_profundo_de_ti_enquanto_te_ligas_ao_universo_e_v_s_as_coisas_como_elas_s_o_para_l_dos_olhos_fisicos_a_tua_vis_o_interior_ser_t_o_apurada_quanto_a_tua_capacidade_para_manteres_uma_mente_limpa_e_a_consci_ncia_elevada_as_exig_ncias_do_quotidiano_e_os_est_mulos_cada_vez_mais_intensos_e_presentes_na_nossa_vida_impedem_te_muitas_vezes_de_ver_corretamente_nent_o_tens_de_te_perguntar_n_n_consigo_ver_claramente_as_situa_es_e_tomar_as_melhores_decis_es_n_sei_escutar_a_minha_intui_o_acredito_no_que_sinto_e_pressinto_porque_n_de_que_forma_me_conhe_o_como_ser_como_esp_rito_como_parte_para_l_do_corpo">«Exige muito de ti e espera pouco dos outros. Assim, evitarás muitos aborrecimentos.» - Confúcio\n\nEstás no dia da consciência e da visão interior. E a nossa consciência que observa e que cresce com a prática dos princípios. Quanto mais conscientes ficamos mais felizes somos, mais independentes nos tornamos e compreendemos o nosso papel no Universo, a par com o de todos os outros. E então temos de nos perguntar:\n\n* Oue consciência tenho de mim? Sei quem sou?\n* Aceito o meu papel e o papel dos outros na vida? Se não, porquê?\n* Quero verdadeiramente ser consciente, ou é preferível por enquanto não estar muito consciente?\n\nA Terceira Visão rege a tua intuição, a capacidade de ir ao mais profundo de ti enquanto te ligas ao Universo e vês as coisas como elas são, para lá dos olhos fisicos. A tua visão interior será tão apurada quanto a tua capacidade para manteres uma mente limpa e a consciência elevada. As exigências do quotidiano e os estímulos cada vez mais intensos e presentes na nossa vida impedem-te, muitas vezes, de ver corretamente.\nEntão tens de te perguntar:\n\n* Consigo ver claramente as situações e tomar as melhores decisões?\n* Sei escutar a minha intuição? Acredito no que sinto e pressinto? Porque?\n* De que forma me conheço como ser, como espírito, como parte para lá do corpo?</string>
    <string name="tenta_perceber_qual_o_teu_ponto_mais_fraco_que_chacra_que_rg_o_ap_s_o_tratamento_coloca_uma_m_o_na_terceira_vis_o_e_outra_nessa_regi_o_intui_tenta_perceber_o_que_a_energia_te_quer_dizer_sobre_essa_tua_fragilidade_est_s_a_tomar_consci_ncia_de_ti_e_a_tornares_te_forte">Tenta perceber qual é o teu ponto mais fraco. Que chacra, que órgão. Após o tratamento, coloca uma mão na Terceira Visão e outra nessa região. Intui, tenta perceber o que a energia te quer dizer sobre essa tua fragilidade. Estás a tomar consciência de ti e a tornares-te forte!</string>
    <string name="pratica_o_hesso_chiryo_para_a_desintoxica_o">Pratica o Hesso Chiryo, para a desintoxicação.</string>
    <string name="ser_feliz_ter_futuro_e_dar_futuro_vasco_pinto_de_magalh_es_n_nhoje_dia_da_nossa_liga_o_ao_universo_por_isso_fica_atento_s_gue_mensagens_ele_conspira_contigo_e_isso_quer_dizer_que_est_o_em_sintonia_depois_dos_princ_pios_e_da_perce_o_da_consci_ncia_vem_a_nossa_ligac_o_fonte_ao_universo_que_feita_pelo_chacra_da_coroa_a_nossa_felicidade_vem_da_capacidade_de_compreendermos_que_temos_de_ser_completos_ligados_ao_c_u_ligados_terra_tudo_faz_o_seu_sentido_e_a_vida_espera_por_n_s_vale_a_pena_viv_la_se_lhe_tivermos_paix_o_e_amor_o_desapego_esse_fica_para_aquelas_coisas_que_apenas_nos_prejudicam_o_amor_fica_para_a_vida_e_para_tudo_o_que_sentimos_amar_incondicionalmente_n_n_de_que_forma_sentes_que_te_ligas_ao_reiki_o_que_te_traz_n_sentes_a_mesma_coisa_com_a_vida_porqu_n_como_s_feliz_o_que_vais_fazer_para_ser_feliz_n_nsahasrara_o_l_tus_das_mil_p_talas_a_pureza_que_se_liga_ao_universo_atrav_s_deste_chacra_que_alcan_amos_a_supraconsci_ncia_e_a_sensa_o_de_ilumina_o_e_clareza_de_esp_rito_quando_o_chacra_est_aberto_tamb_m_a_nossa_mente_se_encontra_aberta_ao_mundo_das_ideias_reflete_no_seguinte_n_n_consideras_te_uma_pessoa_de_vastos_horizontes_e_mente_aberta_n_o_que_identificas_como_limita_es_do_teu_pensamento_n_que_coisas_arcaicas_fora_do_tempo_ainda_te_restringem_n_sentes_te_um_ser_de_luz_porqu_n_o_que_ir_s_fazer_para_s_lo_cada_vez_mais_n_n_ser_feliz_ter_futuro_e_dar_futuro_todos_pensamos_ser_felizes_e_acordamos_todos_os_dias_com_esse_desejo_mas_ser_feliz_n_o_uma_sorte_nem_a_aus_ncia_de_problemas_e_viver_com_sentido_com_coragem_construindo_o_futuro_e_dando_futuro_isso_depende_de_mim_era_uma_vez_um_homem_que_corria_e_corria_pela_vida_a_vida_era_curta_e_necessitava_de_correr_muito_para_gozar_muito_e_ser_feliz_e_quanto_mais_corria_mais_necessitava_de_correr_descobria_sempre_mais_lugares_para_visitar_necessitava_de_encontrar_tudo_e_gozar_tudo_at_que_um_dia_cansado_de_tanto_correr_parou_ent_o_a_felicidade_p_de_alcan_lo_vasco_pinto_de_magalh_es_n_o_h_solu_es_h_caminhos">«Ser feliz é ter futuro e é dar futuro.» -Vasco Pinto de Magalhães.\n\nHoje é dia da nossa ligação ao Universo, por isso fica atento às gue mensagens. Ele conspira contigo e isso quer dizer que estão em sintonia. Depois dos princípios e da perceção da consciência vem a nossa ligacão à fonte, ao Universo, que é feita pelo Chacra da Coroa. A nossa felicidade vem da capacidade de compreendermos que temos de ser completos, ligados ao céu, ligados à terra. Tudo faz o seu sentido e a vida espera por nós. Vale a pena vivê-la se lhe tivermos paixão e amor. O desapego, esse fica para aquelas coisas que apenas nos prejudicam; o amor fica para a vida e para tudo o que sentimos amar incondicionalmente.\n\n* De que forma sentes que te ligas ao Reiki? O que te traz?\n* Sentes a mesma coisa com a vida? Porquê?\n* Como és feliz? O que vais fazer para ser feliz?\n\nSahasrara é o lótus das mil pétalas, a pureza que se liga ao Universo. É através deste chacra que alcançamos a supraconsciência e a sensação de iluminação e clareza de espírito. Quando o chacra está aberto, também a nossa mente se encontra aberta ao mundo das ideias. Reflete no seguinte:\n\n* Consideras-te uma pessoa de vastos horizontes e mente aberta?\n* O que identificas como limitações do teu pensamento?\n* Que coisas arcaicas, fora do tempo, ainda te restringem?\n* Sentes-te um ser de luz? Porquê?\n* O que irás fazer para sê-lo cada vez mais?\n\n«Ser feliz é ter futuro e dar futuro. Todos pensamos ser felizes e acordamos todos os dias com esse desejo. Mas ser feliz não é uma sorte nem a ausência de problemas. E viver com sentido, com coragem, construindo o futuro e dando futuro. Isso depende de mim. Era uma vez um homem que corria e corria pela vida... A vida era curta e necessitava de correr muito para gozar muito e ser feliz. E quanto mais corria mais necessitava de correr...! Descobria sempre mais lugares para visitar. Necessitava de encontrar tudo e gozar tudo. Até que um dia, cansado de tanto correr, parou. Então, a felicidade pôde alcançá-lo.» - Vasco Pinto de Magalhães, Não Há Soluções, Há Caminhos.</string>
    <string name="coloca_as_m_os_no_chacra_da_coroa_tenta_encontrar_a_posi_o_mais_confort_vel_para_que_ele_receba_reiki_imagina_que_a_energia_vai_para_a_glandula_pineal_e_que_te_preenche_com_harmonia_e_felicidade">Coloca as mãos no Chacra da Coroa. Tenta encontrar a posição mais confortável, para que ele receba Reiki. Imagina que a energia vai para a Glandula Pineal e que te preenche com harmonia e felicidade.</string>
    <string name="cinco_princ_pios_s_o_a_nossa_base_o_in_cio_e_o_fim_da_pr_tica_como_dizia_o_mestre_usui_pratica_os_sentindo_os_princ_pios_a_ressoar_em_todo_o_teu_corpo_n_n_nespero_que_tenhas_gostado_destes_sete_dias_de_caminho_que_fomos_percorrendo_ao_longo_dos_princ_pios_e_dos_chacras_fico_te_grato_pela_companhia_nesta_bonita_jornada_de_autocrescimento">* Cinco Princípios - são a nossa base, o início e o fim da prática, como dizia o Mestre Usui. Pratica-os sentindo os princípios a ressoar em todo o teu corpo.\n\n\nEspero que tenhas gostado destes sete dias de caminho, que fomos percorrendo ao longo dos princípios e dos chacras. Fico-te grato pela companhia nesta bonita jornada de autocrescimento.</string>
    <string name="gassho">GASSHO</string>
    <string name="reiji_ho">Reiji-Ho</string>
    <string name="chiryo">CHIRYO</string>
    <string name="obrigadopeladoacao">\n\nMuito obrigado pela doaçao :D</string>
    <string name="doar">Doar</string>
    <string name="ok">OK</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>
    <string name="informa_ao">Informaçao</string>
    <string name="tecnicagasshoexplicacao">\nA técnica Gassho significa as duas mãos postas», ou juntas, e consiste na concentração da mente vazia e em sentir o fluxo da energia Reiki.</string>
    <string name="chiryoexplicacao">Chiryo é o «tratamento», a própría prática do tratamento e que, segundo as orientações do Mestre Usui, deves praticar depois de Gassho e Reiji-Ho.</string>
    <string name="reiji_ho_explicacao">Reiji-Ho quer dizer «método de indicação da energia Reiki», Sente a energia a fluir para o teu corpo e sente os bloqueios que possas ter. Ou podes fazer o mesmo para com o corpo de outra pessoa. Esta técnica é o sentir do fluxo da energia.</string>
    <string name="dia_1_0_observar">DIA 1 - OBSERVAR</string>
    <string name="dia_2_a_mente">DIA 2 - A MENTE</string>
    <string name="dia_3_desintoxicar_libertar">DIA 3 -  DESINTOXICAR = LIBERTAR</string>
    <string name="dia_4_plena_aten_o_na_pr_tica">DIA 4 - PLENA ATENÇÃO NA PRÁTICA</string>
    <string name="dia_5_aviv_ncia_no_aqui_e_agora">DIA 5 - A VIVÊNCIA NO AQUI E AGORA</string>
    <string name="as_chamas_ardentes_da_raiva_secaram_o_rio_do_meu_ser_a_densa_obscuridade_da_ilus_o_cegou_a_minha_intelig_ncia_a_minha_consci_ncia_afoga_se_nas_torrentes_do_desejo_a_nevasca_enregelada_da_inveja_arrastou_me_para_o_samsara_a_montanha_do_orgulho_precipitou_me_nos_mundos_inferiores_o_dem_nio_da_cren_a_no_ego_tem_me_firme_pela_garganta_dilgo_khyentse_rimpoche_n_nneste_conjunto_de_cinco_dias_vamos_trabalhar_o_reiki_na_perspetiva_da_aten_o_plena_a_pr_tica_do_reiki_incrivelmente_completa_resumi_la_apenas_terapia_extremamente_redutor_meditar_com_o_reiki_uma_experi_ncia_transformadora_e_isso_que_quero_partilhar_contigo_ao_longo_destes_cinco_dias_vai_fazendo_os_exerc_cios_dentro_do_teu_tempo_sente_e_observa_as_tuas_pr_prias_evolu_o_e_mudan_a">«As chamas ardentes da raiva secaram o rio do meu ser, A densa obscuridade da ilusão cegou a minha inteligência. A minha consciência afoga-se nas torrentes do desejo. A nevasca enregelada da inveja arrastou-me para o samsara. A montanha do orgulho precipitou-me nos mundos inferiores. O demónio da crença no ego tem-me, firme, pela garganta.» - Dilgo Khyentse Rimpoche\n\nNeste conjunto de cinco dias vamos trabalhar o Reiki na perspetiva da atenção plena. A prática do Reiki é incrivelmente completa, resumi-la apenas à terapia é extremamente redutor. Meditar com o Reiki é uma experiência transformadora e é isso que quero partilhar contigo ao longo destes cinco dias. Vai fazendo os exercícios dentro do teu tempo, sente e observa as tuas próprias evolução e mudança.</string>
    <string name="observar">OBSERVAR</string>
    <string name="as_mem_rias_assaltam_nos_o_julgamento_prende_e_oprime_nos_assim_deixamos_de_querer_ter_consci_ncia_e_de_olhar_para_dentro_quere_mos_apenas_fazer_e_n_o_ser_como_ultrapassar_ent_o_a_dor_da_mem_ria_o_peso_da_a_o_praticada_e_o_julgamento_n_n_a_vida_tem_um_prop_sito_definido_ter_a_pr_pria_escurid_o_da_mente_dissipada_e_assim_alcan_ar_a_felicidade_sem_fim_kentetsu_takamori_n_nobservar_n_o_implica_apegar_quando_observamos_o_interior_e_nos_percorrem_todas_aquelas_emo_es_pesadas_fruto_das_mem_rias_que_fomos_recalcando_sentimos_a_tristeza_o_sofrimento_a_dor_fisica_somatizada_algo_que_apenas_uma_mem_ria_foi_aconteceu_passado_na_observa_o_em_consci_ncia_estamos_neutros_entregamo_nos_ao_ato_de_compaix_o_que_permite_sanar_a_dor_e_iluminar_a_escurid_o_da_mente_na_compreens_o_n_o_h_apego_no_amor_incondicional_e_na_compaix_o_n_o_h_apego_olhar_para_dentro_ter_o_maior_ato_de_compaix_o_em_todo_o_universo_dar_valor_vida_que_temos_criando_espa_o_para_a_felicidade_se_desenvolver_e_permanecer_em_n_s_inspirar_expirar_de_consci_ncia_centrada_tenta_olhar_para_dentro_sem_sofrimento_compreendendo_o_caminho_que_leva_para_fora_dele">As memórias assaltam-nos, o julgamento prende e oprime-nos. Assim deixamos de querer ter consciência e de olhar para dentro, quere-mos apenas fazer e não ser. Como ultrapassar então a dor da memória, o peso da ação praticada e o julgamento?\n\n«A vida tem um propósito definido: ter a própria escuridão da mente dissipada, e assim alcançar a felicidade sem fim.» - Kentetsu Takamori\n\nObservar não implica apegar. Quando observamos o interior e nos percorrem todas aquelas emoções pesadas, fruto das memórias que fomos recalcando, sentimos a tristeza, o sofrimento, a dor fisica somatizada algo que é apenas uma memória. Foi, Aconteceu, Passado. Na observação, em consciência, estamos neutros. Entregamo-nos ao ato de compaixão que permite sanar a dor e iluminar a escuridão da mente. Na compreensão não há apego, no amor incondicional e na compaixão não há apego. Olhar para dentro é ter o maior ato de compaixão em todo o Universo - É dar valor à vida que temos, criando espaço para a felicidade se desenvolver e permanecer em nós. É inspirar, expirar, de consciência centrada. Tenta olhar para dentro sem sofrimento, compreendendo o caminho que leva para fora dele.</string>
    <string name="exerc_cios">EXERCÍCIOS</string>
    <string name="para_este_primeiro_dia_desenvolve_a_tua_capacidade_de_observa_o_come_a_qualquer_atividade_de_reiki_com_o_esvaziar_da_mente_n_n1_visualiza_uma_sala_no_interior_da_tua_mente_como_est_n2_esvazia_a_sala_e_pinta_as_paredes_o_teto_e_o_ch_o_de_branco_n_nrepete_este_exerc_cio_v_rias_vezes_ao_longo_do_tempo_e_no_intervalo_dos_exerc_cios_e_importante_desenvolveres_o_conceito_de_mente_limpa_e_de_estar_no_aqui_e_agora_mesmo_no_desenvolvimento_da_intui_o_importante_uma_mente_vazia_onde_as_situa_es_possam_surgir_e_revelar_se_n_ncoloca_a_tua_aten_o_na_forma_como_te_ligas_ao_reiki_n_n1_sente_o_contacto_das_tuas_m_os_n2_sente_como_a_energia_te_toca_n3_sente_o_seu_fluir_no_teu_interior_n_ncomo_flui_a_energia_no_teu_cora_o_como_seria_se_lhe_desses_cor_e_forma_npratica_o_joshin_kokyu_ho_al_m_de_te_desenvolver_a_energia_vital_centra_te_neste_fluxo_de_ar_que_entra_e_que_sai_n_o_pensando_em_mais_nada_parecem_exerc_cios_muito_simples_mas_n_o_s_o_se_os_dominares_ent_o_conseguiste_alcan_ar_uma_plena_consci_ncia_de_ti">Para este primeiro dia, desenvolve a tua capacidade de observação. Começa qualquer atividade de Reiki com o esvaziar da mente:\n\n1- Visualiza uma sala no interior da tua mente, como está?\n2- Esvazia a sala e pinta as paredes, o teto e o chão de branco.\n\nRepete este exercício várias vezes ao longo do tempo e no intervalo dos exercícios. E importante desenvolveres o conceito de mente limpa e de estar no aqui e agora. Mesmo no desenvolvimento da intuição, é importante uma mente vazia onde as situações possam surgir e revelar-se.\n\nColoca a tua atenção na forma como te ligas ao Reiki.\n\n1- Sente o contacto das tuas mãos;\n2- Sente como a energia te toca;\n3- Sente o seu fluir no teu interior.\n\nComo flui a energia no teu coração? Como seria, se lhe desses cor e forma?\nPratica o Joshin Kokyu Ho, além de te desenvolver a energia vital, centra-te neste fluxo de ar que entra e que sai, não pensando em mais nada. Parecem exercícios muito simples mas não são. Se os dominares, então conseguiste alcançar uma plena consciência de ti.</string>
    <string name="primeiro_temos_de_cultivar_a_aten_o_plena_para_manifestarmos_e_emanarmos_reiki_devemos_focar_e_purificar_a_mente_kenji_hamamoto_n_ndepois_da_atitude_de_observa_o_e_de_te_conheceres_como_observador_vamos_aprofundar_a_mente">«Primeiro temos de cultivar a atenção plena. Para manifestarmos e emanarmos Reiki devemos focar e purificar a mente.» - Kenji Hamamoto\n\nDepois da atitude de observação e de te conheceres como observador vamos aprofundar a mente.</string>
    <string name="a_mente">A MENTE</string>
    <string name="a_mente_dificil_de_ser_controlada_sempre_veloz_inclina_se_perante_aquilo_que_deseja_e_bom_o_treino_da_mente_uma_mente_bem_domada_traz_felicidade_buda_n_na_mente_n_o_um_parasita_nem_algo_estranho_a_n_s_e_uma_parte_nossa_uma_cria_o_natural_nossa_e_deve_ser_abordada_com_a_mesma_compaix_o_com_que_abordamos_uma_ferida_e_com_a_mesma_import_ncia_e_o_respeito_com_que_encaramos_o_esp_rito_ou_os_nossos_ideais_a_mente_produz_cria_e_ajuda_nos_a_ter_uma_perce_o_da_realidade_umas_vezes_concreta_outras_vezes_deturpada_e_ent_o_nossa_responsabilidade_a_do_observador_saber_instruir_a_mente_para_que_possa_trabalhar_de_forma_s_ncrona_com_o_cora_o_para_nos_trazer_a_vis_o_correta_do_mundo_se_tens_uma_mente_demasiadamente_produtiva_n_o_te_entregues_nem_te_abandones_a_ela_antes_pelo_contr_rio_adquire_dom_nio_sobre_ela_educa_a_e_d_lhe_compaix_o_e_amor_reiki_j_pensaste_em_enviar_reiki_para_a_tua_mente">«A mente é dificil de ser controlada: é sempre veloz, inclina-se perante aquilo que deseja. E bom o treino da mente; uma mente bem domada traz felicidade.» -Buda\n\nA mente não é um parasita nem algo estranho a nós. E uma parte nossa, uma criação natural nossa e deve ser abordada com a mesma compaixão com que abordamos uma ferida e com a mesma importância e o respeito com que encaramos o espírito ou os nossos ideais. A mente produz, cria e ajuda-nos a ter uma perceção da realidade – umas vezes concreta, outras vezes deturpada. E então nossa responsabilidade, a do observador, saber instruir a mente para que possa trabalhar de forma síncrona com o coração para nos trazer a visão correta do mundo. Se tens uma mente demasiadamente produtiva não te entregues, nem te abandones, a ela, antes pelo contrário: adquire domínio sobre ela, educa-a e dá-lhe compaixão e amor - Reiki. Já pensaste em enviar Reiki para a tua mente?</string>
    <string name="como_correram_os_exerc_cios_de_ontem_se_quiseres_mant_m_a_mesma_pr_tica_principalmente_esvaziar_a_mente_essa_mesmo_muito_importante_os_exerc_cios_de_hoje_v_o_centrar_se_nas_tuas_atividades_com_o_reiki_ser_a_que_deves_aplicar_toda_a_tua_aten_o_n_n1_ao_fazeres_a_liga_o_com_o_reiki_coloca_te_apenas_no_momento_presente_sente_como_est_s_sente_o_percurso_da_energia_a_entrar_em_ti_n2_nos_cinco_princ_pios_deixa_cada_um_ressoar_em_ti_entrega_a_tua_energia_e_o_reiki_a_cada_um_dos_princ_pios_e_observa_como_te_transformam_n3_no_autotratamento_mant_m_a_mente_vazia_e_apenas_sente_percebe_como_est_essa_parte_do_corpo_sente_o_que_a_energia_te_aporta_antes_de_mudares_de_posi_o_sente_como_est_s_n4_no_tratamento_aos_outros_deixa_a_energia_fluir_com_a_tua_aten_o_apenas_no_fluxo_constante_n_o_te_prendas_ao_que_sentes_quanto_outra_pessoa_ganha_o_dom_nio_da_tua_mente_e_das_emo_es_e_mant_m_te_centrado_entrega_te_respira_o_ao_enraizamento_uma_coisa_de_cada_vez_deixando_fluir_n_ncomo_te_sentes_n_nnotas_alguma_diferen_a_quando_exerces_uma_total_aten_o_no_que_est_s_a_fazer">Como correram os exercícios de ontem? Se quiseres mantém a mesma prática, principalmente esvaziar a mente-essa é mesmo muito importante. Os exercícios de hoje vão centrar-se nas tuas atividades com o Reiki – será aí que deves aplicar toda a tua atenção:\n\n1- Ao fazeres a ligação com o Reiki coloca-te apenas no momento presente - sente como estás, sente o percurso da energia a entrar em ti;\n2- Nos Cinco Princípios, deixa cada um ressoar em ti. Entrega a tua energia e o Reiki a cada um dos princípios e observa como te transformam;\n3- No autotratamento, mantém a mente vazia e apenas sente - percebe como está essa parte do corpo, sente o que a energia te aporta. Antes de mudares de posição, sente como estás;\n4- No tratamento aos outros deixa a energia fluir com a tua atenção apenas no fluxo constante. Não te prendas ao que sentes quanto à outra pessoa, ganha o domínio da tua mente e das emoções e mantém-te centrado. Entrega-te à respiração, ao enraizamento, uma coisa de cada vez, deixando fluir.\n\nComo te sentes?\n\nNotas alguma diferença quando exerces uma total atenção no que estás a fazer?</string>
    <string name="nada_te_posso_dar_a_n_o_ser_a_oportunidade_o_impulso_a_chave_eu_ajudarei_a_tornar_vis_vel_o_teu_pr_prio_mundo_e_isso_tudo_hermann_hesse_n_nhoje_vamos_concentrar_a_aten_o_na_nossa_desintoxica_o_quando_recitamos_os_cinco_princ_pios_estamos_a_desintoxicar_a_mente_e_o_cora_o_quando_fazemos_o_autotratamento_estamos_a_desintoxicar_todos_os_nossos_corpos_hoje_exatamente_isso_que_faremos_com_cinco_prinapios_e_autotratamento_vamos_trabalhar_a_nossa_desintoxica_o_encara_estes_exerc_cios_com_alegria_e_deixa_fluir_o_reiki">«Nada te posso dar a não ser a oportunidade, o impulso, a chave. Eu ajudarei a tornar visível o teu próprio mundo, e isso é tudo.» - Hermann Hesse\n\nHoje vamos concentrar a atenção na nossa desintoxicação. Quando recitamos os Cinco Princípios estamos a desintoxicar a mente e o coração, quando fazemos o autotratamento estamos a desintoxicar todos os nossos corpos. Hoje é exatamente isso que faremos -com Cinco Prinapios e autotratamento, vamos trabalhar a nossa desintoxicação. Encara estes exercícios com alegria e deixa fluir o Reiki.</string>
    <string name="a_desintoxica_o_pode_ser_feita_de_v_rias_formas_fisica_mental_emocional_energ_tica_e_at_espiritual_tenta_perceber_de_que_forma_te_sentes_mais_intoxicado_ou_bloqueado_n_n_f_sico_n_mental_n_emocional_n_energ_tico_n_espiritual_n_nno_teu_corpo_fisico_experimenta_avaliar_a_tua_alimenta_o_dedica_te_a_caminhar_mais_a_fazer_o_cora_o_funcionar_para_cada_um_dos_outros_corpos_incluindo_tamb_m_o_fisico_vamos_aplicar_hoje_duas_t_cnica_gedoku_chiryo_ho_e_a_medita_o_gassho_no_cap_tulo_de_t_cnicas_podemos_encontrar_a_respetiva_descri_o_n_n_primeiro_faz_o_teu_autotratamento_como_costumas_fazer_e_depois_do_chacra_do_plexo_solar_n_coloca_a_m_o_esquerda_em_cima_do_tanden_dois_dedos_abaixo_de_umbigo_e_em_seguida_p_e_a_direita_exatamente_na_mesma_direc_o_mas_nas_costas_n_visualiza_todas_as_toxinas_fisicas_mentais_emocionais_energ_ticas_espirituais_a_sa_rem_de_ti_n_n_o_te_preocupes_se_saem_pela_barriga_ou_pelos_p_s_deixa_as_apenas_sair_n_naqui_ao_fazeres_o_gedoku_tamb_m_podes_praticar_a_aten_o_plena_isto_quer_dizer_que_deves_apenas_concentrar_te_no_fluxo_de_reiki_que_entra_e_de_energia_densa_que_sai_sem_te_focares_nos_aspetos_negativos_nisto_muito_til_porque_assim_aprender_s_a_dar_import_ncia_ao_que_mais_importante_se_v_s_que_n_o_consegues_faz_a_seguinte_pergunta_a_ti_mesmo_e_mais_importante_focares_te_na_cura_ou_na_doen_a_termina_o_teu_autotratamento_faz_o_banho_seco_e_a_chuva_de_reiki_n_npassa_medita_o_n_nsenta_te_confortavelmente_presta_aten_o_tua_postura_e_endireita_te_para_que_o_canal_flua_serenamente_primeiro_foca_te_na_mente_n_n_visualiza_o_interior_da_cabe_a_como_sendo_uma_sala_n_esvazia_a_sala_por_completo_n_pinta_as_paredes_de_branco_assim_como_o_ch_o_e_o_teto_n_verifica_se_tudo_est_vazio_n_permanece_nesse_vazio_n_nexecuta_a_gassho_n_n1_senta_te_confortavelmente_com_os_p_s_bem_assentes_no_ch_o_para_que_a_energia_flua_os_ombros_relaxados_as_costas_direitas_o_queixo_ligeiramente_inclinado_para_baixo_n2_coloca_as_m_os_em_posi_o_gassho_m_os_juntas_encostadas_ao_chacra_card_aco_n3_leva_a_aten_o_para_o_ponto_onde_os_dois_dedos_m_dios_se_encontram_e_sente_a_energia_que_se_concentra_nessa_regi_o_n4_mant_m_te_no_aqui_e_agora_e_respira_suavemente_fazendo_uma_respira_o_completa_leva_a_energia_ao_tanden_n5_mant_m_te_focado_na_energia_que_entra_pelos_teus_dedos_e_vai_para_o_tanden_e_ao_expirar_na_energia_que_vai_do_tanden_at_aos_dedos_saindo_para_o_exterior_n_o_te_deixes_ir_atr_s_dos_pensamentos_apenas_constata_mas_mant_m_te_centrado_n6_quando_sentires_que_est_s_pronto_inspira_muito_reiki_e_recita_os_cinco_princ_pios_centrado_no_cora_o_fazendo_os_vibrar_do_interior_para_o_exterior_pausadamente_n_ns_por_hoje_sou_calmo_confio_sou_grato_trabalho_honestamente_e_sou_bondoso_n_n7_permanece_no_vazio_da_tua_mente_apenas_preenchido_pela_vibra_o_dos_cinco_princ_pios_e_sente_como_est_s_imagina_a_vibra_o_a_fluir_para_a_tua_aura_para_todo_o_espa_o_que_te_rodeia_n8_quando_quiseres_abre_os_olhos_e_traz_essa_vibra_o_para_o_teu_dia">A desintoxicação pode ser feita de várias formas- fisica, mental, emocional, energética e até espiritual. Tenta perceber de que forma te sentes mais intoxicado ou bloqueado:\n\n- Físico?\n- Mental?\n- Emocional?\n- Energético?\n- Espiritual?\n\nNo teu corpo fisico, experimenta avaliar a tua alimentação. Dedica-te a caminhar mais, a fazer o coração funcionar. Para cada um dos outros corpos (incluindo também o fisico) vamos aplicar hoje duas técnica Gedoku Chiryo Ho e a meditação Gassho. No capítulo de técnicas podemos encontrar a respetiva descrição.\n\n* Primeiro faz o teu autotratamento como costumas fazer e depois do Chacra do Plexo Solar;\n* Coloca a mão esquerda em cima do Tanden (dois dedos abaixo de umbigo) e em seguida põe a direita exatamente na mesma direcão mas nas costas;\n* Visualiza todas as toxinas (fisicas, mentais, emocionais, energéticas, espirituais) a saírem de ti;\n* Não te preocupes se saem pela barriga ou pelos pés, deixa-as apenas sair.\n\nAqui, ao fazeres o Gedoku também podes praticar a atenção plena - isto quer dizer que deves apenas concentrar-te no fluxo de Reiki que entra e de energia densa que sai, sem te focares nos aspetos negativos.\nIsto é muito útil, porque assim aprenderás a dar importância ao que é mais importante. Se vês que não consegues, faz a seguinte pergunta a ti mesmo: E mais importante focares-te na cura ou na doença? Termina o teu autotratamento, faz o banho seco e a chuva de Reiki.\n\nPassa à meditação:\n\nSenta-te confortavelmente, presta atenção à tua postura e endireita-te, para que o canal flua serenamente. Primeiro foca-te na mente:\n\n* Visualiza o interior da cabeça como sendo uma sala;\n* Esvazia a sala por completo;\n* Pinta as paredes de branco, assim como o chão e o teto;\n* Verifica se tudo está vazio;\n* Permanece nesse vazio.\n\nExecuta a Gassho:\n\n1- Senta-te confortavelmente, com os pés bem assentes no chão para que a energia flua, os ombros relaxados, as costas direitas, o queixo ligeiramente inclinado para baixo;\n2- Coloca as mãos em posição Gassho (mãos juntas) encostadas ao Chacra Cardíaco;\n3- Leva a atenção para o ponto onde os dois dedos médios se encontram e sente a energia que se concentra nessa região;\n4- Mantém-te no aqui e agora e respira suavemente, fazendo uma respiração completa. Leva a energia ao Tanden;\n5- Mantém-te focado na energia que entra pelos teus dedos e vai para o Tanden e, ao expirar, na energia que vai do Tanden até aos dedos, saindo para o exterior. Não te deixes ir atrás dos pensamentos, apenas constata mas mantém-te centrado;\n6- Quando sentires que estás pronto, inspira muito Reiki e recita os Cinco Princípios, centrado no coração, fazendo-os vibrar do interior para o exterior, pausadamente;\n\nSó por hoje, sou calmo, confio, sou grato, trabalho honestamente e sou bondoso.\n\n7- Permanece no vazio da tua mente, apenas preenchido pela vibração dos Cinco Princípios, e sente como estás. Imagina a vibração a fluir para a tua aura, para todo o espaço que te rodeia;\n8- Quando quiseres, abre os olhos e traz essa vibração para o teu dia.</string>
    <string name="uma_jornada_de_mil_milhas_come_a_com_um_simples_passo_lao_tsu_n_nespero_que_estejas_a_gostar_destes_momentos_para_o_desenvolvimento_da_plena_aten_o_com_o_reiki_hoje_vamos_focar_nos_na_pr_tica_no_fluxo_da_energia">«Uma jornada de mil milhas começa com um simples passo.» - Lao-Tsu\n\nEspero que estejas a gostar destes momentos para o desenvolvimento da plena atenção, com o Reiki. Hoje vamos focar-nos na prática, no fluxo da energia.</string>
    <string name="hoje_vamos_levar_a_aten_o_plena_ao_fluxo_da_energia_e_aos_s_mbolos_a_pr_tica_muito_simples_e_podes_faz_la_ap_s_o_teu_autotratamento_ou_quando_sentires_que_tens_disposi_o_para_tal_n_o_te_esque_as_de_preparar_o_momento_e_de_sentires_te_confort_vel_n_npara_quem_tem_n_vel_1_de_reiki_n_nliga_te_energia_e_quando_sentires_o_fluxo_de_reiki_chegar_s_m_os_faz_o_seguinte_n_n1_fecha_os_olhos_e_limpa_a_mente_n2_concentra_te_no_chacra_da_palma_das_m_os_n3_sente_o_que_se_passa_nessa_zona_n4_como_flui_a_energia_at_ao_chacra_n5_como_sai_a_energia_do_chacra_n6_se_o_chacra_tivesse_uma_cor_qual_seria_n7_acompanha_o_percurso_da_energia_a_sair_das_tuas_m_os_como_sentes_a_energia_bom_n_nesta_t_cnica_ir_ajudar_te_a_focar_e_perceber_o_que_est_s_a_fazer_com_o_envio_de_reiki_um_desenvolvimento_incr_vel_da_consci_ncia_experimenta_v_rias_vezes_pois_ser_sempre_diferente_n_npara_quem_tem_o_n_vel_2_ou_3_n_npodes_usar_o_s_mbolo_com_que_te_sentires_mais_confort_vel_o_ideal_ser_experimentar_todos_os_s_mbolos_se_sentires_algum_mal_estar_emocional_ou_energ_tico_alivia_a_press_o_do_s_mbolo_afastando_o_inspira_reiki_e_ao_expirar_deixa_sair_o_que_n_o_queres_se_esta_situa_o_aconteceu_bom_sinal_de_que_precisavas_de_ser_tratado_com_o_s_mbolo_n_n1_sente_como_a_energia_flui_para_o_cora_o_e_de_l_para_todo_o_corpo_n2_deixa_a_energia_reiki_sair_pelas_m_os_e_pelos_p_s_e_sente_como_se_todo_o_interior_fosse_lavado_por_essa_energia_n3_concentra_te_no_s_mbolo_que_escolheste_n4_desenha_o_s_mbolo_frente_do_tamanho_do_corpo_se_visualzares_cores_podes_v_lo_dourado_violeta_verde_ou_azul_n5_diz_o_seu_mantra_tr_s_vezes_para_o_ativar_n6_sente_a_sua_vibra_o_como_o_simbolo_vibra_em_contacto_com_a_tua_aura_n7_tr_lo_lentamente_para_mais_perto_do_teu_corpo_sempre_sentindo_a_sua_vibra_o_n8_verifica_se_transmite_alguma_imagem_ou_impress_o_na_terceira_vis_o_n9_saboreia_o_momento_n10_quando_quiseres_imagina_o_s_mbolo_a_dissolver_se_na_tua_aura_preenchendo_a_com_as_suas_vibra_o_e_energia_n11_usufrui_essa_vibra_o_durante_algum_tempo_n12_quando_quiseres_terminar_n_o_te_esque_as_de_enraizar_tomar_consci_ncia_do_corpo_e_do_aqui_e_agora_n13_toma_nota_do_que_se_passou_na_medita_o_e_se_tiveres_alguma_sugest_o_de_algo_a_tratar_ou_a_fazer_faz_esse_tratamento_que_a_intui_o_te_pede_n_nquando_o_reiki_flui_mesmo_um_momento_especial_e_maravilhoso_somos_muito_afortunados_por_podermos_e_sabermos_praticar_s_por_isso_vale_a_pena_dizer_s_por_hoje_sou_grato_sou_grato_tamb_m_a_ti_por_este_caminho_e_pela_companhia_nestes_cinco_dias">Hoje vamos levar a atenção plena ao fluxo da energia e aos símbolos. A prática é muito simples e podes fazê-la apòs o teu autotratamento ou quando sentires que tens disposição para tal. Não te esqueças de preparar o momento e de sentires-te confortável.\n\nPara quem tem Nível 1 de Reiki\n\nLiga-te à energia e, quando sentires o fluxo de Reiki chegar às mãos faz o seguinte:\n\n1- Fecha os olhos e limpa a mente;\n2- Concentra-te no chacra da palma das mãos;\n3- Sente o que se passa nessa zona;\n4- Como flui a energia até ao chacra;\n5- Como sai a energia do chacra;\n6- Se o chacra tivesse uma cor, qual seria?\n7- Acompanha o percurso da energia a sair das tuas mãos. Como sentes a energia? É bom?\n\nEsta técnica irá ajudar-te a focar e perceber o que estás a fazer com o envio de Reiki. É um desenvolvimento incrível da consciência. Experimenta várias vezes, pois será sempre diferente.\n\nPara quem tem o Nível 2 ou 3\n\nPodes usar o símbolo com que te sentires mais confortável. O ideal será experimentar todos os símbolos. Se sentires algum mal-estar emocional ou energético alivia a pressão do símbolo, afastando-o. Inspira Reiki e, ao expirar, deixa sair o que não queres. Se esta situação aconteceu é bom, é sinal de que precisavas de ser tratado com o símbolo.\n\n1- Sente como a energia flui para o coração e de lá para todo o corpo;\n2- Deixa a energia Reiki sair pelas mãos e pelos pés e sente como se todo o interior fosse lavado por essa energia;\n3- Concentra-te no símbolo que escolheste;\n4- Desenha o símbolo à frente, do tamanho do corpo (se visualzares cores, podes vê-lo dourado, violeta, verde ou azul);\n5- Diz o seu mantra três vezes para o ativar;\n6- Sente a sua vibração, como o simbolo vibra em contacto com a tua aura;\n7- Trá-lo lentamente para mais perto do teu corpo, sempre sentindo a sua vibração;\n8- Verifica se transmite alguma imagem ou impressão na Terceira Visão;\n9- Saboreia o momento;\n10- Quando quiseres, imagina o símbolo a dissolver-se na tua aura, preenchendo-a com as suas vibração e energia;\n11- Usufrui essa vibração durante algum tempo;\n12- Quando quiseres terminar não te esqueças de enraizar, tomar consciência do corpo e do aqui e agora;\n13- Toma nota do que se passou na meditação e, se tiveres alguma sugestão de algo a tratar ou a fazer, faz esse tratamento que a intuição te pede.\n\nQuando o Reiki flui é mesmo um momento especial e maravilhoso. Somos muito afortunados por podermos e sabermos praticar. Só por isso vale a pena dizer «Só por hoje, sou grato». Sou grato também a ti, por este caminho e pela companhia nestes cinco dias.</string>
    <string name="a_miss_o_do_usui_reiki_ryoho_guiar_para_uma_vida_pac_fica_e_feliz_curar_os_outros_melhorar_a_sua_felicidade_e_a_nossa_mikao_usui_n_ncomo_foram_para_ti_estes_cinco_dias_n_nespero_que_tenhas_tido_boas_experi_ncias_hoje_vamos_ver_como_trazer_tudo_o_que_fizemos_e_um_bocadinho_mais_para_uma_viv_ncia_no_aqui_e_agora">«A missão do Usui Reiki Ryoho é guiar para uma vida pacífica e feliz, curar os outros, melhorar a sua felicidade e a nossa.» – Mikao Usui\n\nComo foram para ti estes cinco dias?\n\nEspero que tenhas tido boas experiências. Hoje vamos ver como traZer tudo o que fizemos, e um bocadinho mais, para uma vivência no aqui e agora.</string>
    <string name="quando_aprendemos_a_ler_praticamos_praticamos_e_praticamos_levamos_anos_a_desenvolver_uma_leitura_correta_uma_dic_o_correta_e_chegamos_a_um_momento_em_que_nos_esquecemos_de_como_foi_dificil_essa_aprendizagem_ndesenvolver_a_aten_o_plena_requer_os_mesmos_esp_rito_e_vis_o_demora_tempo_muito_tempo_requer_pr_tica_pr_tica_e_pr_tica_e_quando_l_chegamos_parece_que_foi_simples_pois_est_integrado_com_a_integra_o_que_conseguimos_mais_rapidamente_atingir_um_bom_resultado_se_aplicarmos_a_nossa_aten_o_nas_pequenas_coisas_do_dia_a_dia_mais_depressa_aprendemos_a_controlar_a_mente_e_a_viver_de_forma_mais_equilibrada_descobrindo_como_reconhecer_pensamentos_e_emo_es_sabendo_como_os_gerir_nneste_dia_vamos_fazer_coisas_simples_para_desenvolver_a_plena_aten_o_no_dia_a_dia_n_n_quando_beberes_o_teu_caf_ou_ch_saboreia_aproveita_cada_gole_que_d_s_diferente_o_que_sentes_n_quando_falares_com_algu_m_foca_te_apenas_na_conversa_e_n_o_fa_as_duas_coisas_ao_mesmo_tempo_como_correu_n_no_teu_trabalho_experimenta_ao_responder_a_um_e_mail_fechar_tudo_o_resto_e_focares_te_apenas_naquela_resposta_como_foi_n_quando_o_telem_vel_tocar_n_o_atendas_logo_deixa_tocar_tr_s_vezes_e_pensa_que_as_minhas_palavras_sejam_bondosas_como_correu_n_nal_m_destas_tarefas_podes_adicionar_outras_mas_coloca_tamb_m_algo_muito_importante_n_n_ao_longo_do_dia_recita_v_rias_vezes_os_cinco_princ_pios_com_plena_aten_o_pausadamente_fazendo_vibrar_em_ti_cada_palavra_cada_sentimento_ser_que_esta_pr_tica_ir_mudar_o_teu_dia_n_no_quinto_dia_um_reflexo_de_tudo_o_que_j_praticaste_mesmo_a_leitura_destas_p_ginas_pode_ser_feita_com_toda_a_aten_o_poss_vel_n_ndesejo_que_estes_cinco_dias_tenham_sido_muito_bonitos_para_ti_e_que_principalmente_te_tenham_levado_a_momentos_de_paz_o_reiki_pede_nos_uma_pr_tica_constante_que_serve_para_nos_construir_enquanto_pessoas_melhores_e_mais_felizes_temos_de_confiar_e_ser_bondosos_connosco">Quando aprendemos a ler praticamos, praticamos e praticamos. Levamos anos a desenvolver uma leitura correta, uma dicção correta, e chegamos a um momento em que nos esquecemos de como foi dificil essa aprendizagem.\nDesenvolver a atenção plena requer os mesmos espírito e visão – demora tempo, muito tempo, requer prática, prática e prática, e quando lá chegamos parece que foi simples pois está integrado. É com a integração que conseguimos mais rapidamente atingir um bom resultado. Se aplicarmos a nossa atenção nas pequenas coisas do dia a dia, mais depressa aprendemos a controlar a mente e a viver de forma mais equilibrada, descobrindo como reconhecer pensamentos e emoções, sabendo como os gerir.\nNeste dia vamos fazer coisas simples, para desenvolver a plena atenção no dia a dia:\n\n* Quando beberes o teu café ou chá saboreia, aproveita cada gole que dás. É diferente o que sentes?\n* Quando falares com alguém foca-te apenas na conversa e não faças duas coisas ao mesmo tempo. Como correu?\n* No teu trabalho, experimenta, ao responder a um e-mail, fechar tudo o resto e focares-te apenas naquela resposta. Como foi?\n* Quando o telemóvel tocar não atendas logo. Deixa tocar três vezes e pensa «que as minhas palavras sejam bondosas». Como correu?\n\nAlém destas tarefas podes adicionar outras. Mas, coloca também algo muito importante:\n\n* Ao longo do dia, recita várias vezes os Cinco Princípios com plena atenção, pausadamente, fazendo vibrar em ti cada palavra, cada sentimento. Será que esta prática irá mudar o teu dia?\n\nO quinto dia é um reflexo de tudo o que já praticaste. Mesmo a leitura destas páginas pode ser feita com toda a atenção possível.\n\nDesejo que estes cinco dias tenham sido muito bonitos para ti e que, principalmente, te tenham levado a momentos de paz. O Reiki pede-nos uma prática constante, que serve para nos construir enquanto pessoas melhores e mais felizes. Temos de confiar e ser bondosos connosco.</string>

</resources>